今早遭強制出境往香港 台媒引述倡「武統」學者李毅：我一秒鐘都不想待在台灣

鼓吹「武統」台灣的大陸旅美學者李毅受中國和平統一促進會邀請訪台演講，台灣移民署昨稱李毅持觀光簽證入境，不得發表演說，已廢止李毅入境許可及限令昨天出境。移民署今日稱，李毅未依限令離境，移民署人員上午7時25分執行強制出境，李毅於桃園機場登機離境往香港。

李毅登機前向傳媒稱，對台灣當局做法表示理解，自言一切都很好。他續說，不知此行被安排參與遊行，原本想上玉山，到墾丁游泳。台灣《聯合報》則引述李毅得悉要離台後表示，「我一秒鐘都不想待在台灣，我想馬上就走！」

移民署表示，依規定大陸地區人民以觀光事由訪台，不得參加政治性質公眾活動如遊行、不得接受邀請發表演說，依「大陸地區人民來台從事觀光活動許可辦法」規定，廢止入境許可並限令出境。

（中央社）

點解要去香港, 唔掟返美國?

香港係大陸了

轉機掛

傻閪過晒鐘都唔走要人捉佢走

之後話唔想留

唔想留係台灣
咁你當初去黎做乜？

大陸旅美學者

支那賤畜係咁
比人踢走趕走一定會拋返句
我以後都唔黎
我都唔係好想喺度

送舊垃圾嚟香港做乜鳩

要問下入境署，保安局

點解唔返去佢最愛嘅中国？

我一秒鐘都不想待在台灣

但之前留台灣做學者,身體好誠實

佢應該係由香港飛去台灣
所以遞解出境係去香港

台灣最近對d 支那畜越黎越唔客氣

北佬返故鄉中原啦

番到老蔣時代 佢應該打咗靶

可能美國都唔想俾佢入境

咁愛国點解要留係台灣/美國
唔長留係中国？

返中國啦屌支國狗

定係其實佢係有美國護照呀死鬼佬